---
title: 開箱！西雅圖希爾頓 The Charter 飯店（The Charter Hotel Seattle, Curio Collection by Hilton）
description: '西雅圖 飯店|西雅圖 飯店 推薦|Seattle 飯店|Seattle 飯店 推薦|Seattle Hilton 推薦|西雅圖 Hilton 推薦|西雅圖 希爾頓 推薦|西雅圖 飯店 CP值'
date: 2020-10-23 12:25:23
tag: [Hotel, Seattle]
category: Travel
---
::: tip
入住時間：2020/10/14 - 10/16 <br />
房型：2 QUEEN BEDS <br />
每晚價格（稅後）：$194.8 <br />
Google 評價：4.3 顆星（539 評價）<br />
:::

這次待在西雅圖除了入住萬豪 Renaissance 之外，也把握機會體驗一下希爾頓的精品品牌 Curio Collection。

Curio Collection 這個品牌，看官網的敘述感覺像是比較貼近當地文化特色，且較文化氣息的產品線，但在這次入住時，其實感覺不太到有什麼不同。也可能是我本身不是西雅圖人，感受不出差異。

P.S. 對 Renaissance 有興趣的可以參考這篇 [開箱文](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Renaissance-Seattle-Hotel.html)
<br />
這家希爾頓的四星酒店，在 Google 地圖上有著 4.5 顆星的評價 (300+)，相比 Renaissance 4.4 顆星（ 2,800+ 評論 ），看來評價差不多，只差在評論數的多寡，不知道是否為 Curio Collection 比較新的緣故。

其實這次本來要選擇的是希爾頓的 Embassy Suites by Hilton Seattle Downtown Pioneer Square，因為我們有報名當地的旅行團（瑞尼爾山一日遊的行程），而 Embassy Suites 的位置距離旅行團的接送地點（Chinatown）只要走路 5 分鐘就能到。

但後來研究了一下 Curio Collection 與 Embassy Suites 的差別：Embassy Suites 房型較大，也有小廚房，比較適合小家庭。且保證附早餐，但無法享有升等房間的福利。

那時想說我有希爾頓金卡會員，就算住在希爾頓的其他品牌也能享有早餐福利，更何況在其他品牌還有機會升等房間。因此就沒選擇 Embassy Suites 了。結果因為疫情期間 Curio Collection 沒有提供早餐，但至少享受到了房間升等（雖然看不出來升等後的房間跟原本的房間有什麼差別）。


### 地理位置
The Charter Hotel Seattle 位於第二大道上（2nd Ave.），附近就是商場林立的商圈，有 Saks OFF 5TH，Nordstrom 等。想到超市買點零食飲料的，The Charter 轉角就有一間很大的 H Mart 超市。走路不到 1 分鐘即可到達。且距離星巴克創始店（位於派克市場內）走路只要 5 分鐘以內即可到達。

若是從機場搭乘 Link light Rail 前往市區的，The Charter 距離輕軌站 Westlake Station 也只要走路 5 分鐘就能到。地理位置可說是十分便利。
<br />

### 大廳
大廳不大，但很明亮，且目前 Check In 櫃檯都有安裝透明隔板，對於服務人員及顧客都有多一層的保護。
這次我們訂的是 2 Queen Beds Deluxe Room with City View 房型，Check In 時看到服務人員的名牌上寫著 General Manager ！不知道是飯店業的 General Manager 很常見，還是因為他們 Lay Off 了一些員工後，變成 General Manager 也要親自上場。

![33-01](../images/33-01.jpg)   大廳  <br />

在拿取房卡時，服務人員跟我們說因為疫情期間，目前沒有提供早餐，但會提供點數作補償。看了一下 App 的說明，若沒提供早餐的話，一晚則會給 1000 點，感覺還是早餐比較好呀。但這個期間也不能太過要求。

接著就詢問了一下服務人員，有沒有機會可以讓我們升等房間，畢竟這才是我們選擇 Curio Collection 這個品牌的目的。想說 General Manager 應該權限比較大，讓我們有較高的機會可以升等。結果還真的給我們升等了！！！

交回原本的房卡，服務人員給了我們另一張新房卡。於是我們就滿懷期待的前往房間了。
<br />

### 房間
一進入房間，右側是浴室，浴室門是一整片的滑動木板，跟左側的衣櫥配色是一樣的，前方則是房間。從裝潢看起來讓人感覺是個蠻新的建物。
浴室很大，左邊是廁所，右邊是淋浴間，且二邊都有做乾濕分離。總體空間算是蠻大的。

跟萬豪一樣，飯店沒有提供牙膏/牙刷/室內拖/熱水壺等設備，但有咖啡機及膠囊/茶包。需要的話可透過希爾頓 App 裡面的 Chat 功能來聯繫櫃檯提供。

![33-02](../images/33-02.jpg) 房間  <br />

![33-03](../images/33-03.jpg) 浴室  <br />

![33-04](../images/33-04.jpg) 左右乾濕分離，中間是洗手台  <br />

![33-05](../images/33-05.jpg) 打開門後空間不大，但很有質感  <br />

![33-05](../images/33-06.jpg) 透明的淋浴間  <br />

### 後記
這次入住 The Charter，雖然房間不大，但感覺很有質感。不愧是希爾頓旗下的 Curio Collection 品牌。但主打的貼近當地特色這點，我是沒有感受到。飯店頂樓設有 Lounge Bar，在每天的下午五點開放，但因為這次白天都在市區走來走去，回到飯店也就沒再去 Lounge 看看，有點可惜。

這次入住的房型是 2 Queen Beds Deluxe Room with City View，且櫃檯有說幫我們升級，照理說應該會高於這次介紹的房間。但實際上並沒有感覺到有升級。

當初訂的房間還有標明 City View。但進入房間打開窗戶一看，看出去只有停車場以及對面那棟樓。完全沒有 View。不禁想，若是沒有升等，房間會不會還比較好。

但就舒適度及地理位置來說，The Charter 是真的不差，走路 5 分鐘就可到派克市場（Pike Market）（但還是會經歷一段斜坡，畢竟派克市場這一區地勢比較低），離商圈及輕軌站也都在 10 分鐘以內，附近街道也可感覺出比市區的其他區域還乾淨。整體而言，如果再到西雅圖的話，我還是會選擇入住 The Charter。

